犯民：從德國猶太人的遭遇 唔支持泛民係立法會就會同猶太人一樣下場

從德國猶太人的遭遇ㅤ看沒有反對黨的下場
余德寶

國務院已於 7 月 29 日向林鄭發出公函，表明中央對港府決定推遲立法會選舉的支持。人大常委會對香港特區第七屆立法會選舉推遲後，出現的立法機關空缺問題依法及時作出相關決定。疫情需要中央支持，連選舉延後也需要中央支持。其實過去每逢選舉，中聯辦都一直默默支持建制派的候選人，估不到今次選舉延後都要請示中央。

明眼人都知延遲選舉一年的原因當然不像林鄭月娥和建制派所口講的疫情告急，實則建制派選情告急。林鄭月娥在記者會說了數個原因，包括為了保護市民的健康、公平公正才決定首次延後立法會選舉。其中表示大量滯留在中國內地的港人，每逢選舉都熱心返香港投票，如果 9 月 6 日選舉應該趕不及投票。而如果長居中國約二十萬的香港人不能投票，建制派選情嚴峻和告急。另外，又說幾十萬長者也是選民，而這次疫情也是長者高風險，其家人未必容許他們出去投票。可笑的是政府已經褫奪十多位民主派候選人的參選資格，還擔心保皇黨都入唔到立法會，更提要延後立法會選舉，保皇黨真係好告急。那才是延遲選舉的原因，相信大家也心中有數。當然政府還有一年時間去準備大灣區投票，為一年後的立法會選舉做足準備。

至於這一年的時間，政府計劃以臨時立法會的形式去處理這真空期。至於四名在提名期間被裁定提名無效（DQ）的現任民主派的立法會議員，人大已經「決定」由現屆立法會延任一年。全國政協副主席、前特首梁振英表示，有四名現任議員報名參選時遭選舉主任 DQ，稱四人不應成為「真空期」內的議員。這毋庸置疑是剝奪政治權利終身，不但沒收參選的資格，還會影響現屆議員的資格。面對全方位的政治打壓，民主派由去年六月學到的是齊上齊下，根據報導，各大版塊均希望能夠齊上齊下，「要留一起留，要走一定走」。

立法會真空期當然是當務之急，但是不要忘記一年後的立法會選舉，其後特首選舉，甚至三年後的區議會選舉。如今中共的紅線已經浮上國際，每一位香港人的眼中。還是提醒仍對體制仍有期望的香港人，連相對溫和的民主派包括公民黨和梁繼昌議員也成為 DQ 對象，是時候從夢中醒覺起來。我們經常認為即使面對最直接的攻擊，體制也能延立不毀。回憶歷史，納粹黨的希特拉組織政府之後，德國的猶太人也犯了同樣的錯。人們以為藉着由制度產生的領袖，無法扭曲或破壞體制，即使有人明確預告容讓他們將會摧毁體制，大家也深信他們不會真的這樣做。納粹勝出選舉之後花了一年的時間去掌控了全德國的權力。其後更成為一黨專政的國家，所有制度都成為他的暴政工具。希特拉為了鞏固新體制舉辦議會改選，沒有反對黨，某些德國猶太人照着當局的意志把票投給了納粹領導人，期望這樣的行為會讓他們與新政權站在同一陣線，可想而知，他們的期望徒然落空。日後的選舉，還是否只由香港人投票，還是未知數。

組成「二級議會」化解分化毒計，共有10大好處共贏齊探討

犯民不如講下明日大愚 健康碼 國安法 佢地可以阻到邊樣 成班廢人

好撚大既官威呀
泛民做左咁多年有咩成果

哪來的自信

笑撚死

佢地而家論點就係：
好彩有我地埋去阻住個位
好果唔係，你就唔只俾人打到變豬頭

講到尾都係為咗10萬

點解咁多人對泛民嘅「少壯派」有咁大幻想

訓撚醒未, 我地唔係要放棄議會, 係要放棄佢地班老鬼咋

柒夠未

梁家傑果頭先話要眾籌，
心諗個黨上年食咗咁多舊人血饅頭，
仲要問人攞錢

根本納粹就係用冇實權嘅猶太人議會控制猶太領袖做唔到嘢

問題係你班仆街係幫凶唔撚係反對派